有無巴絲仲未搵到工 (31)

見個個post都係原樓主開唔知問唔開好

開

咁到時先算，個課程1月4號先開班

你預佢月尾打俾你啦

留明

呢排日日訓到點幾2點先起身，3-4點先食第一餐

你申請外資公司多？

咁搞笑？你好高學歷？你一接聽電話講乜？

一次都未試過

19本地ugrad
我估係打來條友係abc/想phone test英文

：喂？
：Hello is this mohakyee？
：Yes
（然後全英對話）

我用盡力chok但當然次次都會19999
然後通常沒有然後

中文=冇乞衣=冇窮人=請你

咁L奇怪嘅慘豬

係 有早知

就算唔搵個native speaker全英對答
都好興叫你英文自介/突然轉英文問問題

成世人係香港土生土長就算講得兩嘴都唔係流利得去邊啦嘛

唔自我介紹都話好啲
大佬要時間作段嘢俾佢先收貨 要求好高

上星期一見個份話會今個禮拜打比我
到今日都冇消息 係咪即係可以收皮了

老奉要24小時等佢電話架咩
由佢！ 下份更可愛

[member]上星期五in完佢話有offer既呢兩個星期會打比我
我仲等緊架［/member]

乜interview都冇
每次以為係打黎叫in 點知又係啲3字頭cold call

試過係D呃人電話

咩PACKAGE

巴打見咩行業？ 有啲多數要等耐少少

上星期5見果份話岩岩先開始in人
預2星期開始揀人2nd in

經驗話我知1星期冇follow up可以收皮

你急佢唔急，攤凍黎食

市面上選擇太多

美心啲朋友黎

自己公司,冇乜人脈好難搵客

利申做廣告

等待真係好辛苦

星期一又見
間公司D野我完全唔係未接觸過
上去柒

我都係，啱啱有個電話打咗黎2次冇來電顯示冇聽到

哭能左
俾面試官問case study 問到口啞啞
上份工冇做過呢d

清咁興旺

今個星期乜都冇,點會係興旺

不過profile真係fit既 可能會補個email黎？

做HR啲朋友話每日收100份CV

我下星期都有interview
但佢要2年經驗但我得pt經驗渣屌
而家仲jobsdb close埋個位姐係好多人報啦

睇下公司網頁背下野到時9up下
琴日見個份都係咁

文職系會多D
要經驗個D又西咁一堆人
但點都係10-20搶一個西位

admin marketing hr果d係人都試下報

唔會點準備啦已經
唔點準備淨係睇下仲自在D

其實NGO D 文職 有D好低級位但寫要人工作經驗2-3年
唔夠條件係咪一定唔會叫你IN?

Apply埋唔洗好耐啫
都係send下CV

如果收唔到好多application
可能會想見埋你呢

要寄信

即係少啲競爭對手

但佢個條件寫兩,三年,驚佢一定會唔SO我
佢DEADLINE前寄下算

我都係差唔多
但乜都唔準備去到個人又好慌

今日收到個temp project assistant call
開價$60/hr

有間公司每年資助你9萬蚊睇醫生/物治算唔算正常？

pt嘅話都可以做住先㗎 反正離職容易

咩工嚟？

今個月睇嚟都係搵唔到工ga la...

都唔一定既 可以再等多陣

我諗請都會叫你1月開始返

今朝有個agent打嚟都幾串
問完一大輪野 話想約whatsapp interview
我話下星期一 佢話咁耐
我話我今日唔方便 short course
佢話下 咁你又聽到電話
我話上緊堂 行岀嚟聽你電話囉
佢話WhatsApp ja wor 傾幾句都係循例做下嘢
我話咁下星期一囉 心裡勁不滿
佢話你返幾點 我話9-6同你一樣
佢話咁一係我就下你囉 1點半好唔好
我話lunch time喎 應該食緊飯喺餐廳
佢話得㗎啦 幾句姐
我話 咁是但啦

一點半打嚟
Whatsapp video call 話你有冇帶handfree好嘈
我話用緊airpods喎 lunch time喺餐廳係會有啲嘈

temp工 2頭 真係唔多自在

全程好似被迫咁 又問人私人資料又成喺餐廳video call
唔知人哋以為我做乜

垃圾 I know that feel

之後點？請唔請？

不正常

我試過被問有冇幫客claim insurance
我話sofar未試過有穫氣 唔知自己係咪叫好彩

Agent會即請？ 我諗緊點拒絕唔俾ref, photo佢

咁你想唔想做呢份工先
想咪比佢囉，唔想咪唔好理佢囉

唉，真係中伏了，返左新工幾日，竟然發覺全部星期六都要返足，因為初初有諗過星期六會有得安排放假，點知無，真係揾左份閪工，想遞信走人 但依家要7日通知啦，如果真係遲，黎緊一星期會好似好尷尬咁，比人知返左幾日就辭職，好似好兒戲咁

見工冇講清楚？

相信佢會好煩 係咁chur 佢都要開單食飯

唔明 你份約係點講呀

會懷疑係唔係要吸毒氣嘅程度
唔差在問埋包唔包人壽保險同喪葬費

Lm

Marketing 但佢講到今個禮拜會打嚟
今日都係冇收到電話再搵過

份約有寫星期六要返既，但我當時傾offer個陣有問過人事部，人事部就話睇你個邊老闆既安排，睇有無工作上需要，可能有機會有1、2日星期六可以放假既，但當我正式問完呀頭，原來係完全無得放，我當時聽完內心即刻諗今次真係上左賊船，做左份西工，本身返工地點已經遠，仲要星期六無得抖下，真係
如果有一日星期六抖下都好呀

番工頭一個月可以即日走
之前有份番左幾日覺得on9
收工之前個幾鐘打去hr同佢講話有其他offer
做埋今日唔做

訓訓下教發夢坐左係interview room到等in等到暈左

巴打等下啦 我上次in嗰份話1-2星期內有電話 點知我等左3個星期先收到

想問下跨國公司正常要等幾耐

要等既我一律當唔成功繼續搵

答你唔到㗎喎 間間都唔同 總之冇offer就等一世都唔會call 繼續send cv最實際

合約寫左試用期頭一個月要7日通知
遲定唔遲仲猶豫緊
原來係我個team既大老闆自己鍾意要同事星期六返工，所以先要返，其他team係有得星期六唔洗返加，豈有此理，撞正個鍾意返星期六既西老闆，頂佢

要返星期六真係完全不能接受

但最無奈屋企人竟然話我唔捱得苦，話好多人星期六都要返工，問題係依家個個星期六都要返，想chur死人

講得出呢D句子都係驚你返工唔穩定>冇家用

上個post 留過名，用咗3星期搵到新工，未上岸嘅繼續加油，一日未有offer 要繼續send CV 呀！

直接走啦,返6日,你返一個月變人乾都似

仲要住得遠 真係收得皮 返到個人痴痴呆呆

返緊地盤返足六日 雖然1000日但都好攰

點解負皮我

你係本身翻5 day唔一定放星期六 定 由5 day變左6 day,前者就可能忍下後者就完全被昆

好似勞工法例權力大過合約 之前睇過
你可以打去勞記問下

勞工法例係一個月內即日走

多謝師兄啦，我已經遞左信，星期一已經唔返啦

你係咪係工程POST留過名

今日見兩份 已經見完冇晒緊張感覺
祝我順順利利 精神吖

凍凍地 動咩力

咁聽日你咪唔使起身仲凍
Btw聽日有份hotel back office

有offer 20k

你有興趣？

如何？

加油吖 今日要長做長有

唔好嗎

想多啲
年中都有份未in 傾過價都係20k
但好多福利 都推了

你本身叫咩價

本身搵開3
現在叫27-28

唔係5日

做住先
拎個文職經驗 寫靚份cv當投資

見到咁都同個candidate試開20

呢個係中層親自揀同in
我唔怪佢 個過程幾好
佢都有難處 我明
不過chok多chok 其實最高21K
我叫佢再fight多啲先 佢話俾一個星期大家再考慮 o5ok都打俾我傾咗個半鐘

佢唔會fight架啦呢D budget一早set梗左

唔緊要啦 晏晝再in

覺得肯同你講筆直都算係咁了(當然一開始打電話黎傾更好)
雖然唔知加咩油但下晝加油

睇完你個case,真係覺得自己要開返正常價高少少，預佢壓一壓

都有機會正常價+1000已經in都冇得in

其實我嗰行同個位比市場正常價再低好多喎
自己執生啦 我都唔係一個成功嘅求職者

你開幾多？邊行？咩位？

我淨係唔想俾人耍狗咁耍咋
有合適offer對我嚟講好奢華
祝福我順順利利就好

officer好似已經叫高？
好多20k定我估錯位？

因為Officer位太闊
可以FG entry到10年經驗都叫officer
D公司未必有SO 直上AM/M

所以我都係睇年資要求黎apply

明白 加油
不過老實講一定壓 要有心理準備

Marketing 個影響最嚴重
所以真係無辦法 加油

壓先考慮囉總之我覺得唔好自己壓自己先

啱 講真都差唔多又一年 都唔爭在搵多一排

終於有工開

恭喜

成年幾完全冇對過人 好驚返工

冇事 我哋喺度陪住你

多謝你地連登有愛

都係
但唔知呢啲出到去經驗有冇用
不過出老遠返
我照見
當出下街

咩工

有用㗎 始終做過文職
起碼啲低能嘢唔使之後再教你嘛

得D不安工打來約見

工程做Technical Officer
要對人好驚

啱啱收到個whatsapp，話我之前申請剪片課程已獲接納，原來仲要等上課通知書
閣下申請報讀上述由僱員再培訓局委託本校開辦的課程，經審核後：已被接納申請，現時為輪候課程中。
請留意，所有被接納之申請，入班次序乃按報讀申請日期先後而定，學額先到先得，
額滿須按次序輪候下一班。輪候學員獲本校編班後，本校會發出上課信通知學員上課
詳情，學員必須回覆是否入讀，未收到上課通知信的學員，須耐心等候上課安排。

下 你申請邊間機構？

文職其實我未做過
都唔知內容係咩
不過hotel 嗰啲好似又唔同

港專

之前見過
真係要求2/3年經驗但offer fg人工

Omg
咁我應該冇行

會offer返最平既fg係度做左2,3年每年加3%咁上下既人工

法國每個星期一求職網都係一片死寂

咁我唔清楚 我報工聯會

聽日先係焦點

未來兩日是關鍵

FG/冇乜work experience都受咩?

個馬來西亞HR wtsapp係度係咁問返每份工點解唔做
解釋完一大輪話要拎management's approval
可能由有offer變返冇offer

Fg無知一問
其實OT係香港係咪正常文化...
我老世咁講 仲要無補水補假
只係普通admin位 但晚晚都O個寧兩個鐘咁
好想轉工 究竟旅遊jj有咩出路

facility mgt果d ato之類既野黎？

5.5又12k又ot，邊行咁伏？fg？早走早著啦

外資？

之後係咪都係儲經驗 考牌做engineer咁

正常係 不過我懶 是但有份工就算應該唔會考

笫一日就想離職 點算

又in完
見我個個director in我嗰陣好唔好意思咁同尷尷尬尬笑咁話其實都係入咗嚟一個月都冇
大家點睇

assistant merchandiser

收工了聽日又要返工

我之前都in過一份assistant merchandiser, agent 話offer可以開到16k之旅類

完全封鎖

等緊下一個 interview

你做左幾耐關我咩事
最緊要我拎到你份工姐

我覺得佢似又係冇乜話事權同埋唔係好熟

到而家都係無電話 應該無行了
好想做呢份工啊

又要繼續搵工

真心係常態，唔補水補鐘係中小企通病。

巴打你份新工返成點？

臨完約前幾個月先開始搵新工都未遲啦
而家應該趁呢個短暫而安穩嘅時期好好計劃一下未來條路要點行

我其實都淨係諗住cap低d關事既公司，留低佢地d job duty得閒望下就算，睇下contract期間會唔會r到d關事既黎做下咁

巴打你grad之後仲有冇進修下 或者學下野咁？我依家都仲係唔慣日日2個鐘通勤，返到屋企食埋飯沖埋涼都9點 好想工時可以短d，但係聽到同事講d顧問公司好多時都ot到8 9點 其實都灰灰地

巴打做緊旅遊行業?

我都好有興趣

做測量?想做上去讀QS考牌之後轉FM坐E位又HEA又好行好多

你講緊你想做幾年跟住讀qs轉fm？
講緊你 我就已經爛CV加加埋空窗期成3年幾乜都做唔到
e位即係engineer位？
是
原來qs+工程咁行都得？
做FM咩人都要
去fm係咪做大樓維修既工程估價/合約事項咁？
去到E位咩都要做 差唔多最大粒係你

其實而家市面上係有openings 亦都真係要請人
但係僱主請人既誠意度真係低左好多
全部candidate好似交配app咁少少唔順眼就滑走

我grad咗好耐㗎喇，so far讀咗兩個master，不過對做嘢冇乜幫助，純粹為興趣而讀

你份新工好似返5日？而家好少工返5日又唔使OT
啱啱出嚟做嘢係會唔慣，想當年我有fd第一日返工返到暱喺廁所喊

而家明你地講月頭見極工都冇offer果種on9

聽聞文員位求其都一日幾十封cv

Thx

文員位好唔好景都一日幾十封架啦

[url]第一次蒲頭
見咗份工admin覺得大機會請
但係就13k 5.5day 9至7 勤工另計 返工地點又遠 其實係咪好難再高
但係又搵咗半年工連interview 都得幾個 真係請我嘅話我應該都會take offer
已經覺得自己人生係咁先[/url]

sor點解我咁蠢想加密都撳錯

呢個工時係返足6日囉
你咩background啊

啱啱又phone call in完

每日就係
起身>Mon電話Mon Email>Apply新工
好累

咁岩既我已經好攰

純粹八卦，如果咁行咪即係考完qs再考engineer牌，然後先再轉去fm？

qs同engine 好似兩個都chur到爆

你份新工幾時開始返？

點解份工唔請我
都去到四揀一既階段 揀我好難咩
尋晚仲諗住 可能今日先打黎呢

搵工見工真係好殘忍

然後尋日睇醫生睇皮膚敏感又無左幾舊水

覺得D話2星期後見晒D人先揀2nd round既失敗率極高

係㗎 因為如果真係好適合好impress到佢就唔會叫你等

係呀，依家算係5日冇ot，不過完左contract搵過間就好大機會要o啦 爭在o多定o少

讀兩個好似都幾貴 我前排比完家用 扣埋搭車食飯 真係冇幾多剩 覺得每日都賣左好多時間出去 但係會怕到左中年望返轉頭，死慳死抵攬住細細舊錢 d時間又已經去哂返工咁

駁唔到 個種頹廢感令到自己無哂信心

成日係度FF HR因為WFH做野慢
出offer先遲姐

我都係外國乞食科 唔係三大 offer都好過呢個 你要唔要再考慮下揾其他先

心累 仲要聽到話我第一個in
月底先揀十個face to face
你點？

我覺得我次次話好快有消息嗰啲先fail

心累 仲要聽到話我頭五個in
月底先揀幾個face to face

心諗你1st round in 300人

I know this feeling sis

500人sd cv有100人符合
真係會in晒100人再揀最好

佢自己都辛苦啦成百人大佬

1st in完一星期冇消息

純粹八卦，如果咁行咪即係考完qs再考engineer牌，然後先再轉去fm？
engineer牌睇你考邊個學會
例如:HKIE旗下 CENG旗下 ICE PRE個D
有好多唔好範疇專業 詳細去考牌post睇或者上網睇
qs同engine 好似兩個都chur到爆
工程一向都係比狗做 唔係點叫工程狗
以前做到試過手痛腳痛都冇時間睇醫生要繼續做 工期唔等人
都係我不停失業同加加埋埋成三年空窗期原因之一
我自己本身好唔鐘意做工程 性格內向 唔鐘意同人夾野做 唔想周圍走 但冇計係香港地D職業導向太窄搞到個個都要做工程 越做越走唔到 我都係想做個文員仔簡簡單單一世姐
你份新工幾時開始返？
馬拉HR: We need to get Management's approval
所以我都唔知點 第一次做咁大型既公司

有冇人冇乜經濟壓力，搞到唔多想搵工
冇乜家庭壓力
之前一路有儲錢
武肺之後接近0消費
股票又係咁升

試下駛哂啲錢
之後你就會好急搵工

之前直接比埋銀行卡老母叫佢幫我買埋飯 可以成9個月唔出街
聽完宋子傑巴打講完而家每日講去買個飯返屋企食好D

請問依個post既師兄師姐係咪都因為肺炎失業？

其實qs點考engine牌，讀又無讀engine做又唔太related，scheme都行唔到

最常見係補多個top up或者SD CV問返有D學會可唔可以考到
聽過有D可以 不過要你寫technical report之類既野
正常就咁call interview
我真係唔知 詳情你去返學會網頁睇 有D有寫埋咩degree考得

同埋CEng唔洗行scheme
35歲以上既話

MC正常6日
Client 我就5日
SUB仔正常6日
Consultant 我個陣5日半長短周
Supplier 真係請既話4日半/4日

希望啦 搵工搵到勁灰

client initiate 個pj去賺錢
consultant幫個client draft+同mc check貨＆deal
mc接client個pj黎做
sub仔接mc d sub-pj黎做
咁supplier係咩黎？即係比貨mc做pj果d機構？果d都要請engineer架咩？

4日／4日半好正喎果4日要ot都制 巴打苦盡甘來

差唔多咁上下 我個間都會自己接project

好想做4日既工

希望巴打快d簽到合約

唔係香港supplier
香港工邊有可能有4日/4日半

一份CV都Send唔岀

行一行會冇咁頹起碼..
接觸返個社會先

運動家個D成日久唔久請人

都係既 有排成個星期剩係係張床度食同訓
連電腦都唔想開 人地打黎又唔想聽
訓到夜晚訓唔到 日夜癲倒哂 最後搞到不停嘔

你呢啲係抑鬱症狀

出去行下係會好D
講真你MON住都冇用...
SEND咪行下,行下行下佢打黎自然會打

今日見工interviewer問我係咪隨時番到工
洗唔洗去埋旅行先
我話而家都無得去旅行.....

一起身就自動開jobsdb黎睇 變肌肉記憶

首先f5定2個job board
再睇下email有冇公司view我

都要view左先知岩不岩既

見過嘅工再re post係咪唔好再appy

好想呃自己人地re post自己仲有機會

無謂為左一棵樹一沉不起丫清

有電話未呀

靜到cv都sd唔出

我係最近幾次見工都會問埋會有幾多round in
份份都講2 round或以上
你地做到M位都未話得事揀條靚
下下見個19位都要勞煩部門director甚至老細

有D人有條癮鐘意返工撚人
in 2rd未必係真係想要咁了解個 interviewee
當然有D人未必想咩獲搵人向上射
始終決定個條友有咩事上黎要咩飛

有呀 岩岩去百佳行左轉返屋企

早排就係發現自己一直忍唔住碌jobsdb 凌晨無野做都想上去mon下
又apply埋d其實自己都唔想做既工
最後俾自己hea返一個星期 唔搵工唔諗住
睇下劇做下其他野
呢兩日先重新搵過 學下唔好逼自己

請個人都要驚鏝世界真難撈

係,第1份工 in hr, in manager, in director
到轉工又係in hr, in manager, in director,明明只係低級員工

幾十人把閣 出西價咪又係唔take/做一陣走
係要咁層層射先顯得D大粒有face

終於有offer

建議check下junk mail
我有幾間跌咗落junk到

今年有得比我in既公司仲少過舊年有既offer
失緊業，舊年去錯間垃圾搞到敗走

放工了成個口罩黑哂

我月尾考

Aco成個過程經歷咗幾耐

唔係

我噚日有offer嗰份
話有double pay但唔guarantee
我都笑咗仲同我講花紅就咁多年都冇岀過
話岀面好多公司都係咁

好過我已經send唔岀cv

係咪同我一樣想即時屌佢老母

雙糧唔guarantee嘅就叫花紅啦
搞笑咩 我心諗壓價之餘佢真係當我傻仔

手頭上D工就見晒又開始焦慮

早兩日見完嗰份野又po返出黎

「揀多幾個做比較」

呢個真 佢話仲有幾條友見

而家D公司得閒到幫每位員工安排一round interview揀同事

1個半月前in過嘅工今日又見到

成班40歲單身中女揀白馬王子

+1

D求職網又開始loop D陳生

睇左陣已經出左去食野行陣
冇乜可以send

成頁都係D agent空殼工

琴日走左買模型黎砌分散注意力幾正

我窮得只有網購

我見差唔多 不過出去行下會好D

開始計劃行山

又一份講左15分鐘就叫我等消息
串柒柒

屌你老母火都黎祝間野早日執柒

好搞笑 無啦啦有個電話打嚟問可唔可以即刻phone in
Check返個公司 佢明明not suitabled我
之後又打嚟傾完叫我聽日上去in

又耍狗咁耍！hr定dept head?

認真 見hr閪極有個譜
直接見老細咁款既人真係次次都嬲

好彩係video call

Video都要化妝！浪費化妝品同時間
好多hr都好閪 強烈建議公司要佢哋上返多啲training!!!!

覺得自己係直接被screen走

今日d opening... CV都send唔落手
btw 見到icable請記者 早排搞完一鑊粥又想請人

做過呢行 不過記者應該唔請男人

岩岩有份工shortlist左
好似未試過 通常d人view完岩都直接打黎約interview

加油

收到風

電話傾嗰陣都覺得nice
應該唔會又L化我

冇乜意思既function

仲抱存希望聽日會收到電話會否太傻豬

最憎呢d又要重新填過所有野既application
（但咪又係要填）

係

過年後好d唯有等下

咁凍仲行？行到上去咪仲凍

屌 要放no pay leave

多數好既工都比人霸住左個位，依家請個啲根本係西工多，一係就工作地點遠，一係就人工壓價壓得低

你行既時候就唔會凍
熱到仆街

大專畢業生平均月薪16077元，首選政府及公營機構

淨係講mean 唔講median

但濕左個身又吹到冷親

我到左中年都唔知自己想做乜

55

究竟幾時先搵到自己
幾時有工call

當apply多份工咁

12月尾 又就快長假期
正常公司都會等1月先處理招聘

hr姆講得 我都係疊埋心水收皮把啦

我忍唔住in in下 恥笑咗一下
16K offer叫我考慮吓

有冇人in過ups
Send咗成個禮拜都冇回音

網購講價忍法: 對半砍
你見埋D咩工咁都問得出口

理佐

Shipping officer

我都係

巴打搵到工未

不過今年既年尾係點又唔太知
又WFH又唔使搞埋D on9擾民活動
可能要plan下2021年既野咁

同埋D人要清假

噚日同過hr傾過
佢話我要求個價佢哋俾唔到
佢公司啲shipping clerk先1xk
而家請個中間 我話2xk
佢話好 應該ok 不過老細喺美國
今日應該係見GM 我真係控制唔到面部表情
恥笑咗下

下個月又有course上 希望開得成 俾我讀埋佢

搵到掛 HR話等緊管理層批 未有正式offer我都唔當有住
休息下到1月都未有先再send

等工等到唔想做人
好彩依家冇event又飛唔到 仲有啲積蓄生存緊

尋日外匯賺左舊錢 可以再廢多陣

上星期冇玩online meeting咩
洗左成千幾銀唔知自己做緊乜

所以見今日暖少少 出去行下好過

呢啲唔係面對面就冇意思
仲要5-6部開始出問題 笑死

今日都食咗肉
啱啱去咗GU買特價褸

好彩呢排多event多野睇先冇咁悶
前排乜都冇工又冇得見個陣真係可以一日訓足十幾個鐘
訓到頭痛走去嘔

做咩爆我出黎

時間癲倒哂
好想返工

睇黎大家都係早幾個禮拜好多action
希望過埋個假期有好消息

放工了聽日都要返

啱啱得閒捐埋血
希望好快有好報

尋日second in完一份講明會今日內打比合適既candidate
等左成日電話都冇響過

就算而家打比你好大機會都1月先要你返

我唔介意1月開始返呀
不過而家睇個款似1月先會開始諗請唔請人

有offer了 個心舒服左好多
祝大家盡早搵到好工

正常會問，但好多只係confirm有呢個人

捉D同事試藥定係職安健好有問題

咁樣我又唔介意
有offer反而仲安心啲
就嚟壓力大到冇胃口食嘢

屌唔係話物流好缺人㗎咩
見份倉務工都冇回音

係咪好多工in人果陣啲人都會入second in？
18 FG，行業問題通常都係做freelance，做佐兩年、武肺搞到冇job接唯有去搵份ft
人生第一份ft
上個月sd完cv，話要等三個月內通知，結果上禮拜打電話俾我phone in完之後叫我等一個月內通知面試，然後今個禮拜就收到online面試通知
禮拜三sd過嚟叫我揀日子，都係得最近七日內既日子揀咁趕既
係咪second in先否得人多揀佐下禮拜in而家好緊張

正常情況 如果total得兩round既話 second in 你預3－5個囉

見左好幾份 都係無消息
仲要有d都好似好有機咁 點知電話都無個

一講我地係岩岩開始in人
見埋其他candidaite之後會安排2nd in

就知係冇行

12月尾係咪應該會冇乜interview
係咪要等2021啦

in過既工每星期出一次post

放棄了
一切隨緣
係你就係你

Detail?

啱啱in完覺得會收皮
習慣日本公司講開日文，英文瞬間load唔到，自我介紹都up唔出

冇心請就由佢啦

見到一間公司post左ad
另外又有幾間agent post緊同一份工
到底份佣有幾大

又in一份
問多我2問就話我基礎野打得唔好, 但我正正係學唔到野先轉工已經驚做唔黎平grade轉
本來話叫partner黎見我, 幾分鐘後partner冇黎叫我等消息

仲未搵到野做啊

咁應該下份了

星期3見工，本身聽日又有一份見 但今日打黎話請左人LU

in完幾個鐘又post ad請同一個位

其實而家好多公司都係試用期内公眾假期無人工
不過要俾佢份約綁一年就真係要諗清楚

我勸你唔好咁樂觀，好多時都係請嗰陣話試用期過後會睇表現加人工，點知最後冇咗回事

身邊有相同背景既人搵到工, 自己愈黎愈急, 對自己冇曬信心

我對錢睇得比較開，如果本身做緊份工勁閪，遇啱有dream offer而對方又唔等得嘅話就算要我賠一個月都會即走

吓？
咁你真係睇定啲先好簽⋯⋯

我以為你話3個月試用期後先正式簽約
咁你3個月後真係要諗清楚係咪繼續做

岩岩面完試，對方話有時要捱夜通頂，問接唔接受到，我第一反應即刻開口答左話未必得，依家諗返起有啲後悔

就算你個陣都話得
身體很誠實 到時咪又遲職

幾好笑

而家D公司俾我感覺係連老細自己都揸唔定主意話唔到事

btw感覺之前見既所有工全軍覆沒

其實都係，因為真係接受唔到捱夜，而且捱夜又無加班費比返，真係叫人點去同你捱夜

會做，因為唔係長期捱夜，佢係咁岩呢排有project要趕標書，所以先要忙啲要捱通頂，但一切都已成過去啦，都已經in左，得唔得就聽天由命啦

Cc比同事cc埋比你？

其實捱夜好傷身
長遠會捱到有病
識幾個番夜班都係要做hea工
多數搵位訓覺先得

U牙樂牙窿

呢句真係膽黎

通常以為食硬就多數最後冇影
反而當初覺得失左手反而會有OFFER

好明確失左手果D真係失左手
連細位都冇辦法係1round interview之中話到>50%事既公司
我會懷疑佢地senior同management之間個溝通唔好

有offer

屌

恭喜哂, accept?

從來冇收過
想知俾人ject都唔得

通常上course學咩

我得一個offer都要accept

今個月見左三份都無人請
乜我真係咁差咩

咩文先x文職範圍都好大
你話文員仔都要1打10就話姐

今日收到電話搵到工了
11/1番工
大家加油 唔好放棄
等大家好消息

哇 前前後後咪成個幾月?

其實用ZOOM視像見工既通常係咪好公司

淨係知zoom in嘅工九成九要second in

而9成9個2nd in要拖勁耐

我見咗7份都係0回音.....
灰到核爆

同你差唔多

+1,真係覺得自己口才廢

口才廢, 經驗廢, 收得貴

紅字為收料

考DSE咩 group discussion

睇到都攰 浪費咁多精神時間最後又無回音
會好撚挫敗

呢D公司係咪好享受俾一隻香蕉有成埋馬騮過來施展渾身解數

除左考MT 定AO 果D
要GROUP IN黎把撚咩?
打份工咪算要搞撚到好似出類拔萃咁
幾多錢人工先

問D咩問題你handle唔到?
通常去in之前會唔會自己練下script 自我解紹/對上個位做咩

不過好多時睇下臨場發揮鎮定架啦
練下唔好驚就算
就算人地黑白臉話你,挑你弱點睇你抗壓能力

D公司是咪早一兩年俾candidate放飛機/reject offer多

最近in左個份工，好想做，有雙糧福利又ok，但自己面試個陣有地方表現得唔太好，有機會唔請啦，好灰呀，點解偏偏面完試之後先發覺自己當時其實可以回答得更加好，唉 希望越大失望越大，我已經無太大幻想啦

I know that feel
試過written test事後先發覺做錯
但其實識做
好撚後悔
Move on la
下份會更好

黎緊準備裸辭

依家都係等緊消息，話如果請既，最遲月尾前有電話通知，唉

其實請唔靖既最大影響因素係見工前已經定局左

點解咁講呢

想辭職
呢兩個星期報咗幾廿份
一份都無回音
係咪要裸辭
頂唔順個老細同份工

好多時拎住一堆CV
已經排好左1st choice 2nd choice
見工只係印證佢地既排名

除非1st choice果個見得極差

完全明白啊
我同樣情況 上星期都係見左份好想做嘅工
事後不停諗自己有咩做得唔好
搞到個人好焦慮
我果份都同我講話12月尾應該出唔到offer
得個等字

我呢排天氣好係去郊野地區hea
唔好就stay係屋企睇下書 打去機
得自己唔好成日諗住

其實見完工之後
你都做唔到啲咩去改變
我建議你努力去改變你改變到嘅嘢
同時都需要接受你改變唔到嘅嘢

冇回音既一律當閪工執返身彩

有冇講原因

唔係 因為通常in人係一批批咁
第1批in晒都冇揀岩
就會安排第2批 再排過1st choice 2nd choice
所以你地成日見到in完又出post

如果個位開始急/ 二手飯
就會撈返班見過既人將就揀
所以有時勁耐先回音

呢D正一含家產黎
本身有工返緊既咪比全世界知你想轉工?

一樣，希望近排見個份工會請啦，雖然唔敢有太大期望

無期望就無失望
成日講到實牙實齒會請個d最後都無回音

吹水大會

未返工前己經唔太鍾意間公司
諗住見下當練習
點知得左又無其他offer
諗住返住先 返左幾日
結果日日都好唔開心
想裸辭再嚟過

下次答佢work life balance

唔岩真係唔好勉強 過多幾個月就要落CV

驚係自己唔捱得 嫌三嫌四

我返第一份果時都係咁 一開始又冇乜野比我做 唔係好慣
而家諗返都唔知原來自己咁鐘意返工

係 我話一月先返
佢夾左我呢個星期返 話要training
自己又衰無企硬
日日又無嘢做 更加鬱鬱不歡

不如趁假期同同事打下交道先 有d友善d既人會易捱d

新發現ad

樓上咁打手feel 更新唔會有巴打申請啦
做戲都做全套啦大佬

邊個

發現新ad

利申 冇噤

真‧PR公司

有伏？

比人搶左開post之後就好耐冇見過你
呢排係邊樹發達

屌你 你講完之後我噤左

禁左入去會拿野?
呢D點會APPLY

冇 用incognito入左

算啦 你做唔到佢想你做既野 就話你態度差架喇 睇開d

呢個星期都無咩新job ad岩
見到有啲幾個月contract都照屌左先

裸辭咗，未搵到工好擔心

以前番citysuper合約收銀
日日都比客屌
其實好撚小問題 唔知佢地屌咩
聽完就算

半放棄的一周

過埋個聖誕先啦

我都hea多左個星期

hea埋個撩耳牙啦

hea揾咗一排 終於有offer
大家加油！！

恭喜哂C打!!!
咩FIELD架?
可以開心過XMAS啦

香港做服務業前線真係慘過食屎
做番3,5年真係可以變EQ訓練師

我會揀D近屋企PARTTIME
時間易就去INTERVIEW又可以回多少水腳錢生活

Medical啊
但唔係心水 諗緊做唔做住先
但都可以開心過聖誕先
Merry Xmas!!

抖下休息下再黎過啦

我自己反而驚1月開始又多左人搵工

恭喜你

過左年就真係多人爭啦，始終就黎過年，啲人1月唔會咁易辭職走人

哇申請左咁多次ngo
終於有一份打黎叫我見 仲要近屋企
希望有機

巴打通常等幾耐

上星期見完佢話下星期可能會有電話
今個星期已經就完

我原本有份A工（有in第二份）
因為A工間公司真係太衰
為左錢唔當前線係人 同埋係咁逼人走
之後第二份B工請左我
咁我緊係quit A啦
咁就12月先開始返工
原本感覺上B工都幾好 計埋老細，我得4丁友
（老細 老屎忽 白紙 同我）
返左第三個禮拜 收到人生第一封大信封
我返左工咁耐 未試過有一間公司係話我做唔到野
（不嬲鐘意快手快腳 唔會拖）
個一刻我覺得好無辜好委屈

三個禮拜我試過幫老屎忽 但我拎一樣野 佢就西晒面
仲要加快手腳做 （唔俾機會我試/唔想我幫手）
我問佢野就一係hea答 （呢啲野你唔需要識架 我做架咋 但明明個樣野好簡單 只係部機唔同 想知普通運作係咪同之前差唔多）一係就話 （你之前都做過 明架啦）我就係想知先岩 再問佢又西面禁電話無視

咁我又唔想搞到同事關係咁差 咁老屎忽講到尾係senior
我淨係想打份工 大家一齊做野 開開心心 收工

而家失業 未搵到工。。。。諗住搵到份正常工
點知

屎忽忌你 篤走左你

如果我無努力hea做 我就自己抵死
A公司肯出更高價留我 我都唔做
B公司個白紙返左三個月 淨係識reception其他野都唔點識 頭一個禮拜我識運作reception基本野 白紙想入房睇 想學下野 我幫佢睇住reception 而且我本身覺得打份工係要學野 做好自己之餘仲要對得住份工 有空閒我會教白紙一啲基本野（個行既知識）俾佢知個底 係啲乜野可以點做點解要咁做個樣工具係點樣等等 有啲野我地都唔識既話會上網搵做筆記 （我收工係會拎啲筆記返屋企睇記個種人）
我知老屎忽驚我地搶走佢地盤 咁我都盡量問一啲普通野 想俾佢覺得我唔係想搶走佢啲野 我純粹想幫手 大家一team 所以入房個陣我都盡量睇 佢真係無多隻手我先出手（完全係feel到佢係 你入都唔好入黎呀）

我打份工自問我盡晒力 但最後既結果係咁樣
一個月都未夠 傾計都唔傾 完全莫視
仲要同我講「請你返黎係XXX呢個職位 幫輕（老屎忽）而唔係要你識reception既野」但係我既認知入面，我做得XXX呢個位都要負責reception 同埋我見工個陣都講到明 我好注重Team work，我想打份人事無咁複雜既工，我唔想做A工除左份工差之餘 人事太複雜。

我真係想知係咪我唔夠厚面皮？太care team work呢樣野？太care人既感受？

唔好咁介懷喇 都過左去
我只可以講 其實大公司會幾睇重你呢種quality
際遇唔好 入左d toxic公司 跟着唔好既人
當上一課囉...出面好多地方都係靠擦鞋 孖住碼頭上位..
真係做野果d好多都被逼害
你屈住係度都對你唔好
唔洗回頭諗揀錯公司 應該留係a公司之類既諗法

多謝你花時間睇我打咁大段野
最大心結係 好似抹煞左咁多年既做野方式
個下真係好hurt

呢D時期轉得既公司9成都勁西 巴打都唔洗咁上心啦
好工有邊會有人走 冇人走就自然唔會請人

其實呢間公司開左都未夠2年
無諗過會咁惡劣啫

宋巴

屌人地舊底咩關係你又唔知
分分鐘又可能係舊公司摺左改名當開間新又得
唔好諗啦 開心放幾日假先再搵搵啦

有咩pt返 好難搵
連樓下間m記都唔收人

個啲人工幾好pay

細公司一係好好，好團結teamwork，
一係就好似你呢間咁閪，而且你個間唔計老細仲要得3個人。。。

所以話有得揀點都做大公司，
細公司一腳踢冇錯係學到好多唔同野，
對自己工作能力上都係一種訓練。
不過除非你諗住創業做老細啦，
如果唔係你係細公司入面所學嘅大部份野，
其實對你未來嘅career嚟講都係多餘。

反而係細公司入面訓練到嘅工作能力仲更加重要

本身有正職 想搵份返星期六日既工
諗緊有冇d course上1年 for 做part time 但本身又讀緊top up

我的觀察係做開細公司好難轉大，所謂細公司員工工作能力強真係一種自我安慰

做開細難轉大就一定，淨係HR個關都難過
你覺得點自我安慰法？

純個人所見，大公司員工相對有要求（學歷/語文/工作經驗），由於個人smart，工作能力係唔會差，好的公司仲會develop你做額外的內容，過程中你train到一些「值錢」的技能。細公司就可能接觸面多d，慢慢練到多skills，但多數係手扳眼見的技能。

我之前返就係大公司，
岩岩起武肺個陣連帶手帶都照做生意，
黃大仙 沙田重災區住同一棟都照接。
仲要咩口罩係level 1
人事複雜撇除，你愈有工作能力就得個做字，
人工講到明唔會加，
仲要新請白紙一張仲高過返左成年既同事
完全無工作能力成日出錯、成日NPL、SL都有人工加
有能力個啲就逼人走
真係唔明而家啲公司究竟咩問題？

做開大都好難轉細
唔敢請

呢d得幾個既公司多數唔正常
可以為左顧住老屎忽顏面唔講道理都得
如果老闆咁鳩屎，早d走人反而係好事

通常幾多

我畢業第一份工都係做中小企（30-40人左右）
另一間再大規模d既有offer都冇去
我以為中小型可以多野學
點知最後係被投閒置散，求其比野做
做d無菱兩可既野周圍被點
係無章法，又或者我個位係編制外
根本學唔到野，同想像中落差太遠
同埋感覺班友都定哂形
又冇乜發展
最後做左3個月試工就搵到位落台閃

岩，我覺得細公司冇資源培訓
一係直接人工高請熟手做sales, 技術人
其他位用平人工求其請，唔會預比佢地上位
所以做簡單無聊野浪費時間同人生

我都係。之前做開既都唔想再做
搵啲想做既工但又無回音

話時話有冇人真係覺得2021會好過2020

Me

唔會啦
真正既寒冬都未到

我覺得2021係俾個願景打工仔+僱主可以冇咁頹

爽YY

買個希望

肺炎一日未完，都好難好景

「喂新一年啦喎, 要郁啦」

實際上就算肺炎完左都有大把藉口要未雨綢繆

都係用呢個借口壓價賤價侮辱你

見過既工陸續再出post

終於收到offer 可以有錢過年

仲要係隔幾日就再出

Hope so

其實我覺得有機會多左人失業
只希望多返少少職位流動

如果真係有移民潮咪睇下抵唔抵消返失業囉

移民潮走果d人份工邊關我事丫

咁D人講到拎住2棵生菜都走架嘛

經濟唔好
有d post直頭cut啦
走左唔再fill
or搵1個人做以前2-3個人野

offer god恭喜哂

你冇事丫嘛聞西

講到移民潮勁過97咁嚴重
當年冇走既人咪變晒冇料扮四條果班高層囉

又要繼續搵工
呢排啲生理時鐘錯晒 岩岩先起身

轉工，人工平手
但福利少咗

大家都想轉工搵多D 但結果越轉越差咁

咁點解轉

見到d marketing工 job decription係要做埋model
要逼死誰

賣咩先

時裝個d 之前有間做珠寶既打黎叫我去in 都有話要做埋model
跟住我不了

marketing嘅定義真係廣

珠寶model好似幾正

佢：如果要你戴埋d首飾影相俾d客睇 你ok嘛？

我：.......

係咪做sotheby

聽日又要ZOOM INTERVIEW LU

緊係唔係啦
sotheby呢d太高級喇
有得做sotheby marketing 佢叫我影乜都肯

不過又咁講 我知呢間野請女人多 我167都廢事想太多

我想做推野出黎果個

我想做舉牌買野果個

果隻雀開幾多 我大飛俾多1蚊

果然夠晒gentleman

你係咪仲返緊大專份工？會唔會想轉工？

in你果個咩位?

意外既係佢冇問我空白期

好事啦緊係
即係佢都唔CARE呢D

打字test係點

今日zoom interview好順利
希望會有second in

D公司全部諗住訓到出年咁

完全無工岩

唔會打得晒
中英各5分鐘

休眠模式

唔好當我潑冷水
zoom真係睇開d好 以面對面作準

agger上次講到如果我壓到xxK你肯唔肯都係冇下文

充足睡眠

之前用zoom 面試勁無奈 對方個邊收音又癈，搞到我個邊完全好難聽到佢問乜，佢仲要英文問，最尾條條問題我都要叫返佢講大聲啲，好鬼煩，唔知係咪連對方都頂唔順，佢地都直接用中文問我算
所以直接面對面面試先係最好加

係，始終覺得親身面試最好

呢種最仆街，明明唔想搵你，但唔記得取消，浪費大家時間。俾你都唔好做

一係就個user唔尊重見工既人
自己話唔係公司就唔係

好似冇大學學位，都可以睇下啲erb 課程
見聖雅各好似有
有啲ft讀，有啲pt讀
Ft讀個啲，仲有錢收
都幾多course揀，不過唔知有冇你想讀個啲

而家請人仲要注明只係可以by mail 唔接受email／fax申請又係咩玩法

仲有要CV中英文並茂既文盲公司

仲要半政府野黎

啲積蓄就黎用晒，點算好
冇工請

X2

幾時再開台播小新

Viutv99逢星期日2345-0015播小新

見完工，2份都話會有third in. 但等咗2個星期仲未有消息

行政長官都唔使3rd in

VIU好中意星期六定日凌晨播小新劇場版
成日播

3RD IN?
巴打比人當係HR TRAINER 呀?>

通常半政府先係最鳩
D業務HEA做都生存到
退休專用
除非真係要面向業界同REGULATION果D

我都PREFER FACE TO FACE
一來可以去睇下公司環境, 睇下可唔可靠, D人做野咩情況
同埋即場會發揮得好D
你都易D睇對家面色去反應
同埋現場PRESENT自己會易D打動對方
REMOTE IN我覺得所有人都不在狀態

影乜都肯?

1次hr phone in, 1次 manager, 2個manager 都話仲要見多個人

IN 2次已經好累
仲要3次
月入過10皮定係做誠哥直屬就話其他真係唔明有咩需要
IN CASE
1ST ROUND 係HR
2ND係果個位既主管

我都試過in 3次 最後收咗皮

hihi,我又入黎啦,想轉工or搵份pt~~

一開始如果知我一定唔會IN
因為咁簡單既野都複雜化
間公司D運作同文化應該惡搞

我都想番PT

最近有一份in咗4 round
written test, team head, hr 同 senior
最後都收皮 仲要係startup公司嘅細junior 位
前後用咗三個星期 晒尻我時間

我都係
係屋企進入唔到戰鬥mode

我都係startup 差唔多見晒公司所有人咁濟

STARTUP果D應該預你一條友要頂唔同位
可能佢老闆係幾個PARTNER
分分鐘預你3個都你都要幫手
咁可能分開幾次見哂?
聽到都驚
除非你真係唔介意陪人創業

英雄所見略同
同埋當面見到會易D"做戲"扮下野吹水

我成日覺得見工根本只係純粹鬥好感冧條友
有冇實力係落場先會知真章
分分鐘做唔掂自己收自己皮

牙姆

恭喜啊！開心過新年

謝謝大家

終於！！！

好憎D工要連去自家網頁再填過晒所有野
明知唔會請

呢D startup每個人都係老細
每人夾少少錢請你返黎做晒
有得分就分晒俾自己先
你只係個condom

好耐無入嚟

覺得依家D公司請人好似好謹慎咁

無謂地謹慎咁唔想俾錢請人咪freeze headcount

真
又要出post又要車輪戰咁款

唔係喎 公司自家portal機會大過咩workday 我經驗

你點知佢自家填完背後是咪link workday

好似我拎槍逼佢請人咁
又要見幾十轉大佬你可以縮皮自己做架D野

呢d真係慘過食屎
而且人工預左唔會高
佢發左達都未必會分番d比你

恭喜過肥年

見到好冇癮 好想縮係屋企過埋年先出街

其實我懷疑少左請人就真
又或者突然抽番起D HEADCOUNT唔請住
慳番D BUDGET叫現有人手OT做埋佢

一日都係得2-3個ad

見完一批又repost果D又係咩心態
post一次都幾舊水

我都見到
有幾個心水POST 26DAY前之後又多另一個一樣既係1DAY前

懷疑D熟手劈左炮去UK
而且想搵D 多EXP SENIOR人士應該好難FILL位

同埋見親 AD既位好SENIOR下
中產走難咁?

又俾人撚完咁

成日俾人撚已經慣

Start up唔做好過做
今年年頭做左間start up 年中開始拖糧 10月決定唔做
到尋日先收返9月10月既人工

以後都唔敢再做start up

班junior搵工真心慘

仲有要你另外email 去佢地hr嗰啲
成日覺得一係遲落junk一係唔會睇

剛被失業。on99。

簡單講做緊份工轉行，點知返左一個月果間機構成條team都唔要。

黑
仲要轉工時有另一份工都有offer. 最後選擇轉行。on9仔

一年半後又番來呢個post

interview真係靠吹

謝謝你捱過proba先

年尾懶

之前都有試過但無做俾佢
連電話都唔打嚟講聲 同埋啲問題好似呃人做免費proposal咁

唔係既，有d 15k 左右1-2年admin clerical工都有
但預左係非大公司同埋遠or觀塘

不過可能好多人爭

等唔等錢用？如果缺水就厚面皮d問番派offfer個間仲有冇其他位？

吊。問過啦。人地唔要呀。
自己on9。無計

巴打又resign左定係做搵呀？

同埋用個外表黎呃人
不過hr都可能做緊戲
唔同你講份工有幾惡做都唔奇
打和啦super

向好方面諗，你做到既
同埋你一直有興趣工
太羨慕啦

點估到成條team cut咁唔好彩
唔係淨炒你即係大圍事，非自己能力可逆轉
趁仲有搵工團火谷下力搵下一份仲好

我成日覺得到1-2月又多人爭飯食

係呀。所以通知即走果下我都估到。
返左成個月，冇上司冇下屬。on99 。
不過係黑仔。
做緊走，有2個offer 但選左個GG

明碼實價我之前搵咁多 而家想要咁多
通常D公司就會試下壓
你自壓左間公司又會出個再低D既offer試下
咁不如企硬

都捱左好耐喇
希望大家都盡快修成正果 呢個post以後冇人開

觀塘既公司都好伏?

放完假番去就比信垃圾老細

Design行業幾時復興 想入行

其實講笑
而家好興講收工觀塘坐車塞撚死哂嘛
今日又整單觀塘地鐵大塞車
不過我覺得觀塘太舊太迫啦
早排仲有單條友番觀塘工十年搞到有肺cancer
話d空氣差, 唔知真定假

我都想有勇氣屌鳩大大老闆走人
其實自己team同上司都好人
係work load多, 做到好撚灰

做咩要負皮人喎

復興 真係唔知等幾時

仲諗住體驗下做設計既辛酸

去外國做design 應該先會有番尊嚴
響香港比老闆當契弟

年尾啲設計工，好多要做written test
明明10月左右in個啲全部唔洗

岩哂我我好中意俾人踐踏尊嚴

人工如何

其實我本身都係art & design出身
不過見到冇咩工正常
畢業已經係文職之路啦
冇哂熱情啦

巴打盛行

做咗10年咁耐我讀書都係media 18年grad咗搵唔到工之後一路都返緊地盤

19 grad先岩

site clerk果d?
點解會走左去做地盤
爭好遠wo
走去做retail / 服務業照計都易入呀?

對比我呢d uncle你好後生je
最好早d入行做自己想做既野
如果留左好耐之後唔上唔落好難轉走架啦

落地盤果啲無計啦～依家工又難搵..見地盤幾好pay諗住做住過渡下先，一路做一路搵

好少見D公司係glassdoor評價咁差

Media係咪好難搵工? 我20grad，社科但想做傳媒，但搵唔到，好多都話要經驗同相關學歷

Yes

好撚煩 唔入行又會俾人死問點解唔入行

睇下港台有無請人先

識人比較重要

咩都唔識

我想做下啲節目製作果啲 學多啲野諗住

睇嚟真係唔俾offer我
上星期五3rd in後
已經成個禮拜了
佢本身仲話趕住等人用

真係趕就唔使見3次啦

咁佢由頭到尾都zoom in姐

我而家個份fg 17.6k，冇雙糧bonus
另一個fd 17k有雙糧bonus
另另一個hktvmall做緊，人工唔知，但閪工就一定

Chur唔chur架

有無巴絲仲未搵到工 (32)

明年見